Otto Lätti, Tartust, kaibas Mihkel Roosi käest 27 Rbl. tare ehitamise palka saada olewat mis kaiwataw Mooste laadelt ilm waewata kätte maksa lubanud, aga täitmata jätnud ja näitas selle üle tähe ette - nõudis see raha kätte kui ka 2 rubla, mis tema hobuse eest kohtus käies maksnud, kaiwatawa käest.
Mihkel Roos tunnistas ette näidatud wõla tähte õigeks.
Mõiste: Mihkel Roosil on Otto Lätti hääks 27 rubla wõlgu ja 2 rubla kahjutasumist wõlga maksa 8 päiwa sees.
Pääkohtumees: Peeter Kripson XXX
Kohtumees: Kota Wossman XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud, mis tähele panda tuleb, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud Mihkel Roos rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
27 Februaril Kihelkonna kohtu sisse saadetud.
